\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}
Um jetzt den $\limsup_{n \to \infty}$ des einseitigen bzw. zweiseitigen Fibonacci Hamilton Operators numerisch einzuschließen, werden die Sätze \ref{thm:limsupgre} bzw. \ref{thm:limsupgrz} genutzt, diese besagen, dass
\[\limsup_{n \to \infty}\norm{(A_n^+)^{-1}}= \max_{B_+}\{\norm{(A^+)^{-1}}, \norm{B_+^{-1}}\}\]
bzw.
\[\limsup_{n \to \infty}\norm{A_n^{-1}}= \max_{B_+,C_-}\{\norm{A^{-1}}, \norm{B_+^{-1}}, \norm{C_-^{-1}}\}.\]
Also ist es nötig, die Normen der Inversen der diversen Eck-Grenzoperatoren, sowie der Operatoren selbst zu berechnen. Wie diese für einen einzelnen erfolgen kann, wurde bereits im letzten Kapitel geschildert.\\
Jedoch existieren potentiell unendlich viele verschiedene dieser Eck-Grenzoperatoren, aber auch dieses stellt kein Problem da, da wir das Aussehen dieser Eck-Grenzoperatoren kennen. Nämlich wissen wir aus den Sätzen \ref{thm:Grenzwort Faktoren} und \ref{thm:Grenzwort Dreh}, dass ein beliebiger Eck-Grenzoperator folgende Gestalt hat.\\
Ein $n$ langer Ausschnitt der rechten oberen Ecke jedes $B_+$'s, ergibt sich, sowohl im einseitigen als auch im zweiseitgen Fall, für ein beliebiges $k \in \N$ zu.
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) node[] (M) {$\small
    \begin{bmatrix}
        \mathbf f(k) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
        1 & \mathbf f(k+1) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & \mathbf f(k+2) & 1 & 0 & 0 & 0 \\[-0.25cm]
        0 & 0 & \ddots & \ddots & \ddots & 0 & 0 \\
        0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n-1) & 1 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n) & 1\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n+1)\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
    \end{bmatrix}$
    \normalsize};
    \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt},thick] ($(M.north east)-(0,0.2)$) -- ($(M.south east)+(0,0.2)$) node [black,midway,xshift=0.8cm] {$n+1$};
    \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(M.south west)+(0.2,0)$) -- ($(M.south east)-(0.2,0)$) node [black,midway,yshift=-0.4cm] {$n$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}
Da die Eck-Grenzoperatoren die selben Teilworte wie $A$ bzw. $A^+$ besitzen, gilt für beliebige $k$ lange Ausschnitte, dass diese die selbe Form haben, wie Ausschnitte innerhalb der Operatoren $A$ bzw. $A^+$, also die Form
\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \draw (0,0) node[] (M) {$\small
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0\\
        \mathbf f(k+1) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
        1 & \mathbf f(k+2) & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & \mathbf f(k+3) & 1 & 0 & 0 & 0 \\[-0.25cm]
        0 & 0 & \ddots & \ddots & \ddots & 0 & 0 \\
        0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n-2) & 1 & 0\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n-1) & 1\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1 &\mathbf f(k+n)\\
        0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 1\\
    \end{bmatrix}$
    \normalsize};
    \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt},thick] ($(M.north east)-(0,0.2)$) -- ($(M.south east)+(0,0.2)$) node [black,midway,xshift=0.8cm] {$n+2$};
    \draw[decorate,decoration={brace,amplitude=5pt,mirror},thick] ($(M.south west)+(0.2,0)$) -- ($(M.south east)-(0.2,0)$) node [black,midway,yshift=-0.4cm] {$n$};
    \end{tikzpicture}
\end{center}
haben. Dies ist genau die gleiche, wie bei der Berechnungen der Normen von $\norm{A^{-1}}$ bzw. $\norm{(A^+)^{-1}}$.

Somit folgt, dass obwohl unendlich viele dieser Eck-Grenzoperatoren existieren, dass wir, um eine Einschließung mit dem vorher beschriebenem Algorithmus zu erhalten, nur endlich viele dieser Operatoren betrachten müssen, da nur die ersten $k$ Stellen der Diagonalen des Eck-Grenzoperators relevant sind, von denen es ja nur endlich viele gibt. Weiterhin muss keine Unterscheidung zwischen den Operatoren $C_-$ und $B_+$ gemacht werden; da sich die obere Ecke von $B_+$ durch orthogonale Matrizen auf die untere Ecke von $C_-$ transformieren lässt, besitzen diese beiden Ausschnitte die selbe Norm.

\begin{theorem}
    Sei $A \in \R^{n \times m}$, dann gilt, dass $A$ die selben Singulärwerte wie die um $180^{\circ}$ gedrehte Matrix $A' \in R^{n \times m}$ besitzt.
    \[
    A=\begin{bmatrix}
        a_{1,1} & \cdots & a_{1,m}\\
        \vdots & \ddots & \vdots\\
        a_{n,1} &\cdots & a_{n,m}
    \end{bmatrix} \in \R^{n \times m} \quad
    A'=\begin{bmatrix}
        a_{n,m} & \cdots & a_{n,1}\\
        \vdots & \ddots & \vdots\\
        a_{1,m} &\cdots & a_{1,1}
    \end{bmatrix} \in \R^{n \times m}
    \]
\end{theorem}

\begin{proof}
    Wir definieren die orthogonalen Matrizen
    \[
    L_n=\begin{bmatrix}
        0 & 0 & \cdots & 0 & 1\\
        0 & 0 & \cdots & 1 & 0\\
        \vdots & \reflectbox{$\ddots$} & \reflectbox{$\ddots$} & \reflectbox{$\ddots$} & \vdots\\
        0 & 1 & \cdots & 0 & 0\\
        1 & 0 & \cdots & 0 & 0\\
    \end{bmatrix} \in \R^{n \times n},
\]
für die also $L_n L_n^T=I$ gilt. Nun lässt sich die Drehung um $180^{\circ}$ mithilfe dieser Matrizen darstellen, denn es gilt
\[L_n A L_m = A'.\]
Betrachten wir nun die Singulärwertszerlegung von $A$, $A= U \Sigma V^T$, folgt für die Singulärwertszerlegung von $A'$
\[A'= L_n U \Sigma V^T L_m = U' \Sigma V'^T.\]
Da $L_n$ und $L_m$ orthogonale Matrizen sind, ist auch das Produkt der orthogonalen Matrizen wieder eine orthogonale Matrix, somit ist $A'= U' \Sigma V'^T$ tatsächlich eine Singulärwertszerlegung von $A'$. Da das $\Sigma$ gleich geblieben ist, haben sich auch nicht die Singulärwerte geändert.
\end{proof}
Weiterhin ist zu bemerken, dass sich die Berechnungen für den einseitigen und zweiseiten Operator hier nicht unterscheiden. Obwohl im einseiten Fall ja bisher ein weitere Operator betrachtet werden musste, wird dieser hier in beiden Fällen schon als Eck-Grenzoperator mit betrachtet.\\
Fassen wir nun alle diese Ideen zusammen, ergibt sich folgender Code:
\begin{lstlisting}
n=200
Fib=sturm(n);
Fib=ones(n+1,n)-Fib;
A=zeros(n+2,n);
A(1,1)=1;
A(n+2,n)=1;
sv=zeros(1,n+1);

for l=1:n+1
    A(2:n+1,:)=diag(ones(1,n-1),1) + diag(Fib(l,:)) + diag(ones(1,n-1),-1);
    sv(l)=min(svd(A));
end

A=zeros(n+1,n);
A(n+1,n)=1;

for l=1:n+1
    A(1:n,:)=diag(ones(1,n-1),1) + diag(Fib(l,:)) + diag(ones(1,n-1),-1);
    sv(l+n+1)=min(svd(A));
end

[val,nv]=min(sv);
delta = 4*sin(pi/(2*n));
iv=[1/(val),1/(val-delta)]
\end{lstlisting}
Lassen wir diesen Code wieder für verschiedene $n$ laufen, erhalten wir folgendes Bild:
\definecolor{cred}{RGB}{190, 27, 27}
\begin{center}
    \makebox[\textwidth][c]{
        \begin{tikzpicture}
            \begin{axis}[
                title ={Schätzung an $\limsup_{n \to \infty}\norm{(A_n^+)^{-1}}$ für $n \in \{100,110,..., 1000\}$},
                width=16cm,
                height=7cm,
                grid=both,
                no markers,
                colormap/hot,
                minor x tick num=9,
                mark=square*,
                minor y tick num=7,
                enlarge y limits=0.05,
                enlarge x limits=0.02,
                major grid style = {line width =0.3pt,black}
                ]
                \addplot+[only marks, scatter, color = cred, error bars, error mark=triangle*, error bar style={thick}, y dir=both,y  explicit] table[x=xcol, y=ycol, y error=error] {datanuzweiseitig2.txt};
            \end{axis}
        \end{tikzpicture}
    }
\end{center}
Wie bereits bei der Betrachtung der Numerischen Experimente vermutet, liegt der $\limsup$ über die Normen der $\norm{A_n^{-1}}$ bei etwa 8.

Somit berechnen wir für $n=1000$, dass
\[7.891747 \leq \limsup_{n \to \infty}\norm{A_n^{-1}} \leq 8.303478\]
und da wir wissen, dass
\[2.694455 \leq \norm{A^+}_2 \leq \norm{A}_2 \leq 3\]
folgt für den $\limsup$ der Konditionszahlen mit Theorem \ref{thm:kond}, dass
\[21.263962 \leq \limsup_{n \to \infty} \kappa(A_n^+) \leq \limsup_{n \to \infty} \kappa(A_n) \leq 24.910434\]
sowohl für den Ein- als auch den Zweiseitigen Operator gilt.

Eine Konditionszahl im Bereich unter $10^2$ kennzeichnet normalerweise ein Problem, dass sehr gut an einem Computer gelöst werden kann. Somit stellen wir fest, dass bei der numerischen Lösung eines Gleichungssystems mit dem Fibonacci-Hamilton-Operator, um etwa physikalische Eigenschaften zu bestimmen, gute Ergebnisse zu erwarten sind.
\end{document}